{
    "question": "Usaha yang dapat dilakukan untuk menjaga keanekaragaman hayati adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><span><span>1.</span>Sistem tebang pilih dengan cara memilih tanaman yang bila ditebang tidak sangat berpengaruh terhadap ekosistem.<br></span><span><span>2.</span>Peremajaan tanaman dilakukan untuk mempertahankan dan meningkatkan hasil dengan mempersiapkan tanaman pengganti.<br></span><span><span>3.</span>Penangkapan musiman yang dilakukan pada saat populasi hewan paling banyak dan tidak pada saat kondisi yang dapat mengakibatkan kepunahan. Contohnya tidak berburu pada saat musim berkembang biak.<br></span><span><span>4.</span>Pembuatan cagar alam dan tempat perlindungan bagi tumbuhan dan hewan langka seperti suaka margasatwa dan taman nasional. Tempat-tempat tersebut melindungi flora atau fauna yang sudah terancam punah.</span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-unsur-lemak-dan-karbohidrat-menghasilkan-energi-yang-berb-879",
            "question": "Mengapa unsur lemak dan karbohidrat menghasilkan energi yang berbeda padahal unsur penyusunnya sama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena lemak dan karbohidrat memiliki sumber yang berbeda pula",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-sel-melakukan-bunuh-diri-massal-304",
            "question": "Bagaimana cara sel melakukan bunuh diri massal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Misteri Bunuh Diri Massal Para Sel\n\n<span>\n\n</span>\n<span>\n<span>\n\u00a0\u00a0 Tolong, ada yang bunuh diri massal! Dimana? Di tubuh aku, kamu dan \ntubuh teman-teman kita. Memang siapa yang bunuh diri? Sel. Tapi tenang, \nAktivitas ini justru bermanfaat buat tubuh kita kok.<br><br>\n\u00a0 Aksi bunuh diri ini dilakukan oleh sel-sel sehat yang mati tanpa sebab\n yang jelas. Setiap hari ada saja sel dalam tubuh yang tewas bunuh diri.\n Sekitar 70 miliar sel / hari.<br>\n\u00a0 Peristiwa ini dinamakan apoptosis. Pertama kali diamati oleh Andrew \nWyllie pada tahun 1970-an. Apoptosis berasal dari bahasa Yunani yang \nberarti rontok itu memang mirip peristiwa daun yang berguguran dari \npohonnya. Pertanyaannya adalah, jika miliaran sel mati, mengapa kita \ntidak ikut mati? Selain itu juga kenapa sel tubuh kita harus melakukan \nbunuh diri dan dapatkah peristiwa ini dicegah?<br>\n\u00a0\u00a0 Sebagian pakar menyatakan, peristiwa itu mungkin sangat penting dalam\n menjaga keseimbangan populasi sel pada tubuh orang sehat. Kematian sel \nyang kemudian digantikan oleh kelahiran sel-sel baru, dapat juga \ndikatakan sebagai peremajaan sel yang membuat kita tetap fit. Tetapi, \nsemakin lama kemampuan ini akan menurun. Lalu terjadilah apa yang \ndimaksud sebagai permasalahan lanjut usia (geriatrik).<br>\n\u00a0\u00a0 Tubuh kita memang bukan sesuatu yang bersifat statis. Secara dinamis \nsel-sel tubuh kita akan terus berganti; sel-sel lama akan digantikan \noleh yang baru. Namun, pergantian ini harus terus memperhatikan \nkeseimbangan jumlah sel dalam suatu jaringan atau organ tubuh. Karena, \njika keseimbangan terganggu, contoh jika jumlah sel yang dibentuk tidak \ndibatasi oleh fenomena bunuh diri, mungkin saja akan terbentuk jaringan \nkanker dan semacamnya. Sehingga, kita patut bersyukur, fenomena ini \ntetap memiliki tujuan penting bagi kelangsungan hidup. Tentunya, semua \nini telah diatur oleh Sang Pencipta.<br><br><br><br>semoga membantu :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-fosil-mengapa-kita-tidak-boleh-menggunakan-145",
            "question": "apakah yang dimaksud fosil? Mengapa kita tidak boleh menggunakan energi yang berasal dari fosil secara berlebihan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>1.F</strong><span><strong>osil </strong><br>adalah jasad binatang atau tumbuhan atau manusia secara utuh atau bagiannya yang karena proses geologi (tertimbun tanah lalu terjadi pergantian kristal atau mineral) berubah menjadi batu dengan meninggalkan jejak bentuk fisik jasad tersebut.<br></span><br>2.Dilarang mnggunakan fosil brlebihan karena fosil trmasuk energi yg <strong>tidak dapat diperbaharui/langka</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n                <span>1.F<span>osil <br>adalah\n jasad binatang atau tumbuhan atau manusia secara utuh atau bagiannya \nyang karena proses geologi (tertimbun tanah lalu terjadi pergantian \nkristal atau mineral) berubah menjadi batu dengan meninggalkan jejak bentuk fisik jasad tersebut.<br></span><br>2.Dilarang mnggunakan fosil brlebihan karena fosil trmasuk energi yg tidak dapat diperbaharui/langka</span>\u00a0</span>\u00a0\n                <span>\n                    \n                                    </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-bagian-daun-dan-fungsinya-122",
            "question": "Bagian bagian daun dan fungsinya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "stomata sebagai alat pernafasanya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-seorang-siswa-ingin-mengamati-tahap-tahap-mitosis-pada-se-737",
            "question": "Apabila seorang siswa ingin mengamati tahap-tahap mitosis pada sel-sel ujung akar tumbuhan, preparat jenis apa yang perlu ia buat?? Jelaskan cara pembuatannya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Makro dan Mikro Nutrien pada Tumbuhan<br>Unsur hara dibutuhkan untuk tumbuh kembang tanaman.Berdasarkan tingkat \nkebutuhannya maka di golongkan menjadi 2 yaitu: makro nutrien dan mikro \nnutrien. <br>\nMakro\u00a0nutrien adalah unsur hara yang dibutuhkan oleh tanaman dalam jumlah besar, yaitu unsur N, P, K, Ca, S dan Mg.<br>\nMikro\u00a0nutrien adalah unsur hara yang dibutuhkan oleh tanaman dalam jumlah kecil/sedikit, yaitu: Fe, Cu, Zn, Mn, Mo, B, Na, Cl.<br>\nKebutuhan unsur hara ini mutlak bagi setiap tanaman dan tidak bisa \ndigantikan oleh unsur yang lain, tentunya dengan kadar yang berbeda \nsesuai jenis tanamannya sebab jika kekurangan unsur hara akan menghambat\n pertumbuhan tanaman itu sendiri.Berikut ini adalah tanda-tanda tanaman \nmengalami kelebihan dan kekurangan unsur hara.<br>\n1. Nitrogen (N) <br>\nNitrogen adalah unsur hara makro utama yang dibutuhkan tanaman dalam \njumlah yang banyak. Nitrogen di dalam tanaman merupakan unsur yang \nsangat penting untuk pembentukan protein, daun-daunan dan berbagai \npersenyawaan organik lainnya.Nitrogen ditinjau dari berbagai sudut, \nmempunyai pengaruh positif sebagai berikut:a.\u00a0Besar pengaruhnya dalam \nmenaikkan potensi pembentukan daun-daun dan ranting.\u00a0b.\u00a0Mempunyai \npengaruh positif terhadap kadar protein pada rumput dan tanaman makanan \nternak dan lainnya.c.\u00a0Pada berbagai tanaman gandum menaikkan kadar \nprotein pada butir gandum.Gejala kekurangan unsur N :- warna daun yang \nhijau agak kekuningan selanjutnya berubah menjadi kuning- daun menjadi \nkering dan berwarna merah kecoklatan- pada tanaman dewasa pertumbuhan \nyang terhambat ini akan berpengaruh terhadap pembuahan sehingga buahnya \ntidak sempurna, umumnya kecil dan cepat matang.Gejala kelebihan unsur N \n:- tanaman akan tampak terlalu subur, ukuran daun akan menjadi lebih \nbesar- batang menjadi lunak dan berair (sekulensi) sehingga mudah rebah \ndan mudah diserang penyakit- penundaan pembentukan bunga, bahkan mudah \nlebih mudah rontok dan pemasakan buah cenderung terlambat. dll<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-pada-labu-jika-di-panaskan-di-dalam-tabung-pengh-795",
            "question": "Apa yang terjadi pada labu jika di panaskan di dalam tabung penghubung sampai temperatur 78C?    tolong jawab secepatnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "labu akan mencair atau menjadi lembek.\nsemoga bener ya jawabannya.klw slh maaf.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-persamaan-dan-perbedaan-cara-menentukan-titik-bawah-921",
            "question": "Bagaimanakah persamaan dan perbedaan cara menentukan titik bawah dan atas pada skala celcius dengan fahrenhait",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Termometer\u00a0celcius</span>, reamur, fahrenheit, dan kelvin<span>\u00a0mempunyai beberapa kesamaan antara lain:</span><br>1. Mempunyai titik tetap bawah yang dinamakan titik beku<br>2. Mempunyai titik tetap atas yang dinamakan titik didih<br><span>3. Dan mempunyai skala<br><br></span>Disamping mempunyai kesamaan\u00a0termometer<span>\u00a0ini juga mempunyai beberapa perbedaan, yaitu:<br>1. Titik tetap bawah/ titik beku yang tidak sama<br>2. Titik tetap atas/ titik didih berbeda<br>3. Jumlah skala termometer satu sama lainnya berbeda<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-yang-dihasilkan-untuk-satu-gram-lemak-lebih-besar-dibandin-191",
            "question": "energi yang dihasilkan untuk satu gram lemak lebih besar dibandingkan dengan energi yangdihasilkan oleh satu gram karbohidrat. namun , mengapa karbohidrat dijadikan sumber energi utama? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena karbohidrat tidak membutuhkan waktu yang lama untuk pemecahannya menjadi molekul molekul yang lebih sederhana, sedang kan lemak membutuhkan waktu yang cukup lama untuk memecahnya<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "umumnya,lemak itu bersifat mengendap dan susah larut.Sedangkan karbohidrat sebaliknya.Padahal pencernaan butuh zat yg mudah/dapat larut untuk diproses.Maka dipakailah karbohidrat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebut-apakah-cacing-tanah-dalam-bahasa-ilmiahlatinby-teman-954",
            "question": "Disebut apakah cacing tanah dalam bahasa ilmiah/latin?by teman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lumbiscus terrestris",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<em>Lumbricus terrestris </em><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-energi-fosil-mengapa-kita-tidak-bole-574",
            "question": "apakah yang dimaksud dengan energi fosil? mengapa kita tidak boleh menggunakan energi yang berasal dari fosil secara berlebihan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fosil adlh sisa tulang belulang makhluk jaman dulu yg terkubur ratusan tahun. bisa dijadiin minyakbumi kalo gasalah._.<br>kita gaboleh sering make krn persediaan fosil terbatas. kalo habis, masa iya kita harus ngubur tulang2 trus\u00a0nunggu beratus ratus tahun lagi?;)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi fosil atau bahan bakar fosil adalah sda yang mengandung hidrokarbon seperti batu bara,petroleum, dan gas alam<br>penggunan energi fosil ini,sering kali untuk menggerakkan turbin.<br><br><br>pembakaran energi fosil atau pembakaran bahan bakar fosil untuk pemakainnya adalah sumber utama dari karbon dioksida yang berpotensi menyebabkan pemanasan global,sehingga pemakaian energi fosil tak boleh terlalu sering dilakukan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}